export const data = {
  "questions": [
    {
    "question": "Какова основная цель Visual Studio Code?",
    "options": [
      "Управление репозиториями кода",
      "Автоматизация развертывания программного обеспечения",
      "Обеспечение среды для написания, отладки и редактирования кода",
      "Организация совместной работы команд разработчиков"
    ],
    "correctOption": "Обеспечение среды для написания, отладки и редактирования кода"
    },
    {
    "question": "Как можно установить расширение в Visual Studio Code?",
    "options": [
      "Через командную строку с использованием команды 'install-extension'",
      "С помощью встроенного менеджера расширений в боковой панели",
      "Путем редактирования конфигурационного файла вручную",
      "С использованием внешнего приложения для управления расширениями"
    ],
    "correctOption": "С помощью встроенного менеджера расширений в боковой панели"
    },
    {
    "question": "Какой файл используется для настройки параметров рабочего пространства в Visual Studio Code?",
    "options": [
      "settings.json",
      "workspace.xml",
      "config.yaml",
      "preferences.ini"
    ],
    "correctOption": "settings.json"
    },
    {
    "question": "Как можно запустить встроенный терминал в Visual Studio Code?",
    "options": [
      "Через меню 'Файл' -> 'Открыть терминал'",
      "С помощью сочетания клавиш Ctrl+` (или Cmd+` на macOS)",
      "Путем установки специального расширения для терминала",
      "Используя команду 'Run Terminal' в командной строке"
    ],
    "correctOption": "С помощью сочетания клавиш Ctrl+` (или Cmd+` на macOS)"
    },
    {
    "question": "Какой язык используется для написания пользовательских сниппетов в Visual Studio Code?",
    "options": [
      "Python",
      "JSON",
      "YAML",
      "XML"
    ],
    "correctOption": "JSON"
    },
    {
    "question": "Как можно отладить код в Visual Studio Code?",
    "options": [
      "С помощью встроенного отладчика и конфигурации launch.json",
      "Путем использования внешнего отладочного инструмента",
      "Редактируя код в режиме реального времени",
      "С помощью автоматического исправления ошибок"
    ],
    "correctOption": "С помощью встроенного отладчика и конфигурации launch.json"
    },
    {
    "question": "Какой файл используется для настройки задач в Visual Studio Code?",
    "options": [
      "tasks.json",
      "build.xml",
      "run.yaml",
      "process.ini"
    ],
    "correctOption": "tasks.json"
    },
    {
    "question": "Как можно изменить тему интерфейса в Visual Studio Code?",
    "options": [
      "Через настройки в файле config.yaml",
      "С помощью команды 'Change Theme' в командной палитре",
      "Редактируя файл preferences.ini",
      "Устанавливая тему через терминал"
    ],
    "correctOption": "С помощью команды 'Change Theme' в командной палитре"
    },
    {
    "question": "Как можно синхронизировать настройки Visual Studio Code между устройствами?",
    "options": [
      "С помощью встроенной функции синхронизации настроек",
      "Путем ручного копирования файлов конфигурации",
      "Используя сторонние приложения для синхронизации",
      "Редактируя настройки на каждом устройстве вручную"
    ],
    "correctOption": "С помощью встроенной функции синхронизации настроек"
    },
    {
    "question": "Какой инструмент используется для управления версиями в Visual Studio Code?",
    "options": [
      "Git",
      "Mercurial",
      "Subversion",
      "TFS"
    ],
    "correctOption": "Git"
    }
  ]
  }
